零售協會：希望市民較少被政治影響 支持正常本地消費 四月零售狀況會比三月更差

零售管理協會料四月零售狀況會比三月更差
商台新聞

本港三月零售業銷貨額按年下跌42%，較二月跌幅收窄2個百分點。零售管理協會主席謝邱安儀表示，三月零售情況依然嚴峻，跌幅比一、二月合計算更加嚴重，從社會事件開始，零售業受到的影響有增無減，而限聚令的影響主要在四月，因此四月零售狀況會比三月更差。

謝邱安儀表示，未來限聚令有些微放寬，若疫情沒有令經濟惡化，經濟活動在6月會比較好，但不代表零售會好轉，因為經濟轉差和失業率都會影響零售，而且香港始終有社會事件陰霾，大部分零售銷售要依賴旅客，即使關口重開，旅客也需要時間才會到再香港旅遊，現在判斷下半年經濟會否很快好轉仍然言之尚早。

今個五一假期，有網民發起支持黃色經濟圈的黃金周。謝邱安儀說，暫時未收到有關銷售數據。對於黃色經濟圈，她說，始終希望香港的零售是滿足消費者個人意欲，希望較少是因為政治影響，希望市民正常消費，支持本地消費。她又說，今年完全沒有旅客帶動黃金周，今年黃金周和去年相差很大。

對於我黎講，優先去黃店消費先正常
期待黎緊黃色經濟圈搞網購平台
咁樣唔撚使益業主吸血

你轉型做黃店咪得囉

美心公開講句五大訴求 缺一不可 黑警死全家

我即刻去買天使蛋糕食

消費者個人意欲本來就可以包括個人（政治）取向
即係依加唔同你買野就唔得

始終希望香港的零售是滿足消費者個人意欲

而家咪滿足緊消費者個人意欲囉陰d陰d又反黃圈

佢用正常消費去形容都知咩事，不過呢篇冇黨媒屌得咁低質唔敢去得太盡

憑政治傾向就DQ 人嘅香港政府
你又點睇

買洋貨，買香港國貨

講得啱，幫襯黃店都係消費者既個人意欲

咩話 黃店唔夠人幫襯？好 日日去

屌你個西
以前做大陸人生意果陣
又唔見對我地咁好聲氣

很抱歉，我只去黃店優質商戶

黃色經濟圈

黃店

佢哋已經賺咗好多年easy money

個人意欲就係唔撚幫襯黃店以外

驚咪轉做黃店囉

舉黃旗咪有生意，你硬要舉藍旗紅旗同錢作對
智障唔識做生意就唔好賴啦

之前睇過佢講野，算係正常的

我點買野 幾時買 關你L事？

好景個陣又唔見你地減價？

Push

即係間餐廳播cctvb新聞台, 伙記開口埋口黑暴, 都要含淚幫襯??

支持黃店
咪正常本地消費

對家覺得黃圈=唔正常

杯葛中國，支持黃圈

你咪叫藍友幫襯番藍店囉

世紀難題
到底黃色經濟圈消失先？
定係流浮山刀手出現先？

人地唔搞藍圈

今日先食完兩間黃店
預備過兩日又去黃店買衫
消費不知幾正常

把口唔搞, 但紅色經濟圈根本1949 之後已經一直搞, 去到1997 仲要越食越大份

所以唔駛橫手的話, 港共應該無乜辦法
但駛橫手的話, 即係叫所有外資撤資囉

呢個論調悶到仆街
聽左半年都有
結論就係
d錢我既 我理撚得你 吹咩

巴打有幾多張反黃圈圖係手

搞到香港咁撚樣班傻尻仲想我出黎消費
有錢我都儲低佢搞移民啦

google一搵就有

：屌 唔知呀 總之唔好搞我啦

我既個人意欲就係支持黃色經濟圈
瘋狂消費
就係咁簡單
冇黃圈支持我都好慳家下
依家消費意欲反而高左 因為覺得自己啲錢用得其所

秒

我都係好正常咁本地消費喎冇因武漢肺炎而唔消費，仲主動籌辦活動等大家可以消費你仲想點

就係因為比政治影響 唔封關 搞到無人敢出街 所以零售業gg

你認錯我咪買囉 而家變黃都得嫁

黃色經濟圈唔係滿足緊消費者個人意欲咩
而家唔幫襯藍店唔可以係個人意欲咩
就算有啲黃店唔好食咁我個人意欲係食屎唔得呀？

依家只係飲食圈 仲有排行

正常人都唔會幫襯一啲支持黑警亂打人既商店

消費者的選擇權

屌你老母啦 支資 愛支商人 咪又係用呢套
依加先發現 玩火燒親自己?
我就係要呢d 就係要攬炒

成日睇錯係零食協會

叫香港人做港豬 咩都唔好理

我拒絕。

你係咪中国人？

買黃擺mic

跟機

低鳩能我鍾意幫襯邊個咪邊個囉

支持黃店
黃店為首選

希望市民同市民希望差好遠的

有無歷史巴打可以介紹下有無地方既人民曾經行過政治經濟圈黎反抗政權?
突然覺得香港人又打開歷史新一頁

推

樓價都未跌，證明市道無問題

本地消費=香港消費
賣港個班點解要支持？

只幫襯黃店

你邊撚個？ 睇得自己咁重要

無晒支國人，就叫本地人湧躍出黎消費

整場流水革命發展至今，黃色經濟圈成為了延續整場抗爭運動的重要方向，而大小官員也群起攻擊經濟圈的概念。其實，在外國，以消費作為抗爭手段尋常可見，例如白人政府時期，南非黑人就抵制「白色經濟圈」。在香港，以政見為中心，建立經濟圈，本來就不是新鮮事物，「紅色經濟圈」更存在已久。在 2017 年，美國西方學院政治學教授 Caroline Heldman 發表著作 Protest Politics in the Marketplace，闡述「消費者行動主義」（Consumer Activism）的概念，講解在大企業橫行的年代，普羅大眾為何及如何進行消費抗爭。

所謂的消費者行動主義，就是消費者以行動直接向商家施壓，要求他們的營運策略符合社會價值和大眾利益。Heldman 指，大企業正威脅西方的民主秩序，它們可以憑藉豐厚財力，控制傳媒，引導輿論，以至影響選舉結果；而 Martin Gilens 和 Benjamin Page 在 2014 年的研究，分析了 1,779 項公共政策，證實商人組織比其他組織更能影響政策過程，大企業可算是權傾朝野。於是，各國都出現民主赤字（Democracy Deficit）危機，政府政策向商界利益傾斜，重視企業利潤而非市民福祉，再不能有效回應大眾意見，捍衛人民社會權益。Heldman 又補充，大企業的影響力已滲透到個人生活的不同層面，以生活產品、廣告和各種視覺媒介，影響我們的生活模式、價值取向以至身份建構。然而大企業手握大權的同時，作為私人機構，他們不用向市民問責，市民能夠做的，就是靠經濟行動令大企業向社會負責。消費者行動主義正正提倡企業政治問責（corporate political accountability），鼓勵人民直接參與社區和經濟民主，挑戰精英主導的體制，也促進社會討論，推廣民主意識。

Heldman 教授歸納出四種市場抗爭模式。第一種是最典型的（不）購買運動。早在公元 617 年，在今天的沙特阿拉伯一帶，就有記載兩個族群一起以杯葛行動，要求一個族群放棄庇護一名宗教領袖，整場杯葛行動歷時接近 3 年。至於杯葛一詞，則源於 1880 年，一名替大地主工作的英國土地經紀 Charles Cunningham Boycott，時常壓榨愛爾蘭農民，手段冷酷無情，當地農民於是發起不合作運動，沒有人替他打工，當地商家拒絕和他做生意，最終他敗走老家，其姓氏也被後人用以形容抵制行動。除了杯葛，近年也新興「買葛」（Buycott）一詞，意即透過購物去獎勵一些符合社會價值的商家。1820 年代，美國亦有自由生產運動（Free-produce Movement），杯葛由奴隸製造的商品，鼓勵大眾購買由合約員工生產的貨物。

第二種市場抗爭，是投資行動，包括透過良心投資、股東決議和撤資來向有關公司施壓。一些有心人就成立投資基金，例如 Green Century Equity Fund 只會支持強調綠色責任的企業，而 Parnassus Fund 則會參詳投資對象的環保和社會工作。有一些股東會透過內部決議來改變公司政策，Heldman 列舉的例子有麥當勞的性別政策、福特的環保政策等。至於撤資，則有 80 年代美國的學生運動，一些名牌大學的學生，如康乃爾大學、賓夕凡尼亞大學和耶魯大學，成功向校方施壓，最終停止投資支持南非白人政府的企業。最後兩種抗爭模式，分別是網絡行動和街頭抗爭。前者的例子有網上聯署、投訴、社交網絡的負評攻擊、網上文宣等。後者就例如有示威、靜坐、圍堵，靠有創意的文化反堵（Cultural Jamming），以惡搞手法顛覆企業形象；當中自然有違法的手段，例如被稱為環保恐怖分子的地球解放陣線（Earth Liberation Front），會直接破壞企業財產，搗亂正常營運。

市場抗爭無疑並非甚麼新鮮事物，歷史長達多個世紀。各種抗爭模式固然各有利弊局限，尤其抗爭者要小心法律後果，但可肯定，市場抗爭既與民主價值息息相關，也不乏成功例子，只是很多人裝作見不到。

我有支持本地啊 本地黃店嘛

正常本地消費咪支持黃店囉

公司請員工都要問人符唔符合公司理念啦，消費者消費點解唔可以問翻間鋪符唔符合我個人理念，啱咪幫趁你。
我都希望啲公司較少被政治影響，希望正常招聘，支持本地就業，唔好因為fb講句加油都炒人。

點只香港既黃色經濟圈
美國都開始搞番TPP啦

就算唔講政治，個鋪頭老闆乞我憎，我唔幫襯佢得唔得先。而家香港D老闆好多都乞我憎，咪唔幫襯佢哋囉。

你唔比黑警衝入商場咪有得開門口做生意囉

就算佢講咗都唔撚幫襯啦咁撚難食狗都唔屌

食住黃店睇依個po 特別好食

之前又話黃色經濟圈冇用既？

日日幫襯黃店

又學到野
即係有歷史為證係搞得到架啦
咁多專家出黎鳩up

冇錯

敵人反對的我們就要擁護，敵人擁護的我們就要反對

吹咩

即係良心經濟圈有相當影響力啦

去死吧, 藍店

唔貼返對天滅中共嘅對聯喺門口，都唔駛旨意我哋幫襯

不嬲都覺得香港既零售模式要轉變
下下淨係服務支那狗
普通市民想買下日用品都甚少選擇

pish

ok
咁我繼續幫襯黃店

d金舖仲頂到咁耐

應承我 只食黃店

又係唔幫襯你=唔正常
黃店唔係本地消費

呢班人真係陷家鏟黎

金舖D老闆咪又係地產商
租有得傾

講吓姐

使錢就係要使得開心，使錢落藍店就係唔開心，藍店執我就最開心，呢啲免費娛樂去邊度搵。

make me

要揀黃店，吹呀！
今日去屋企附近黃店訂蛋糕，今日至星期一已經full晒。

藍店不了
幫襯佢仲要比佢鬧

跟機
賭5毛繼續放棄兩代人

今日出聲叫你唔好撐黃店
聽日就出手迫你幫襯藍店

香港人唔好覺得呢件冇可能發生
共匪最鐘意一步一步咁侵蝕香港人嘅自由

香港根本唔應該依賴旅遊業、零售業

垃圾政府竟然唔係諗經濟轉型，而係死撐垃圾行業，等破產啦屌！黃色經濟圈將成為最大救生艇 大家努力儲錢做大經濟圈塊餅

想要本地人消費 未要迎合本地人口味囉 你使唔使人教你做零售呀？

其實係唔想幫襯你班仆街大財團同時益埋地產佬
你越係迫我我越企硬唔幫襯
你咪執左佢

放心,我一定會消費
不過唔關你地藍店事

藍店冇良心，去消費？不了

始終希望香港的零售是滿足消費者個人意欲

屌你老母 我幫襯黃店就係個人意欲 我憑自己實力消費嘈乜撚野 行得正企得正怕咩冇生意

又要做護旗手 又要香港人幫襯
邊有咁著數呀

請選定行車線

係同樣政治立場嘅鋪頭消費就係滿足我嘅個人意欲

今日話聽日末日
下個月話下年末日

咁似曾相識既（肺炎

以前食開支那條大水喉,完全唔諗香港人
依家冇支那遊客,你就要香港人支持返你
當然,你serve支那人先係商業考慮
做生意冇錯係用經濟角度衡量
但係人心唔單單係可以用錢去量度

丢，你叫黑警唔好攪商埸先啦

幾多消費都好
樓價都唔會跌
驚乜撚?

跟機，大把餅咭以前用淨

黃店咪本地消費

光時

關你撚事

消費嘅錢無少到，只係去咗邊啲人度

你快d用左佢 唔好蝕俾美心 餅卡俾左錢 你唔換 佢淨賺

啱呀，
支持藍絲正常消費

明明我幫襯黃店就係滿足消費者個人意欲
點解要話我唔係

香港班商家佬態度就係咁撚閪，老奉咁，或者以前靠大陸支水太易賺慣咗

好撚憎呢班仆街，用我地d錢打壓黃圈，仲要俾我地俾錢你洗，收啦

我將用原本係藍店嘅錢轉去用係黃店啫
經濟數據咪一鳩樣

你哋冇做錯！

，

關尻你事

入嚟為睇呢張gif

鋪頭教個客點消費

洗錢喺邊度都要你教？on9

唔好兜咁多大個圈，開名講你想人幫襯咩舖頭啦

消費劵

ok
繼續堅持黃色良知經濟圈

on9 等執笠藍店紅店

自己唔識變通又係度賴

51 我洗左好多錢消費喎
乜你地無份咩？

飲咗好多奶茶

消費卷咪幫襯訪哥囉
我都可以繼續幫襯黃店架

正常消費咪就係幫香港人既商舖，支那狗果 d 入侵者就躝返去支那

租倉 租Office都係要俾人吸

我嘅個人意慾就係想睇住富臨一間一間咁執笠

支持黃店就係我既個人意欲

我係滿足個人意欲喎

[國際線聯署]澳洲手足撐反送中比奶共UQ威脅開除

咁我再食多幾間黃店先

蔬果：

歐羅有機農場 - $200送貨 #黃💛

蔬菜革命 - $150送貨 #黃到金💛💛

早晨Jou Sun - $200送貨 #黃💛

開心花園農莊 - 不同區送貨金額有別#黃💛

U3 Gorcery 日本直送生果，仲有清酒同凍肉賣 $650送貨,可即日送貨 #黃💛

葉宗記 日本生果蔬菜，還有雞蛋果汁清酒直送 #黃💛

#凍肉：🐷🐮🐔🐙
香港高級食品批發－鮮達 - $400送貨 #黃💛

肉念無限-所有牛扒Set免運費 #黃💛

FoodMonster - $600送貨 #黃💛

叁拾士多 -有大量精選食材，主打自家製系列，最出名有氣炸臭豆腐同埋氣炸九轉大腸 $500送貨 #黃💛

櫻之選 用App可以訂購 $600送貨 #黃💛

吃貨之家 出名雞煲套餐 #黃💛
住家菜材料包（大埔區內6包起送貨）

凍肉黃 精選肉食，$800送貨 #黃💛

#日用品 / #糧油雜貨：🌾🥫🧻
1. hktv mall💛

2. parknshop💛

3. 光時 hk songs #手足💛💛💛

4. 瓹窿瓹罅 #黃💛

5.小金媽團購批發雜貨店 #黃💛

死五毛

5你老母咩。。。 我有講錯？

Noted

Armubuy幫到你

已經習慣左去黃店消費

港共迫我的

個人意欲唔食藍店唔得咩

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

算鳩數啦

俾完錢你轉頭打壓異己炒人

依個時候唔團結

到點炒人都得

盡情打壓

喂呀哥 啲藍店咁撚難食點消費得落呀

唔封關搞到無人出街百孽蕭條咪係政治囉～

咩叫正常消費 我去黃店正常到不得了

黃係比店鋪最後一條出路

佢講得冇錯喎

我淨係當黃店係本地鋪
其他關我撚事

除左黃店
我一蚊都唔會俾其他鋪頭賺

黑警成日出嚟攪事影響消費佢唔講

放心，我每樣消費都考慮得好清楚

不了

乜撚野叫正常本地消費

咁叫777取消限聚令先

仲有國泰

餅卡嘅錢其實一早俾咗，你唔用反而係益咗佢，因為佢係收咗錢未出貨
拿拿林用啦

我有駛錢就係有貢獻GDP架喇，駛去邊關你撚事咩零售協會

開頭都會諗同嘅
開頭真係仲會去食老麥仲會懶得查黃藍店

而家？
戒咗老麥了，想食去食賓賓代替
自己區黃藍店查到熟哂，一係食黃店，一係煮個麵食就算

藍店？不了
慢慢ff，日日出文話冇用啦/唔應該啦
不出一年大把藍轉黃

屌你啦，你唔叫下啲零售商係蘋果日報落廣告
仲叫人唔好分黃藍

個人意慾就係黃圈消費

好肉酸

唔夠！要個個半隻腳入左棺材嘅老婆娘伍淑清聲淚俱下，跪地求饒，登報澄清，我先會前事不計去食個元氣

香港警魔姦淫婦女, 呢條友叫希望市民較少被政治影響 ?

冇可能, 樓市又gogogo

又講啲唔關我事嘅嘢
唔掂咪減價囉
有冇讀過Econ啊

黃色經濟圈咁先好 條數政府計唔到
冇得講大範圍下跌幾多%
又因為咁樣幫唔到中資向外宣傳
中資條數爛到屎咁一定冇人投資

agree

講到我被迫幫襯黃色經濟圈咁 好唔正常咁
我自願幫襯黃色經濟圈 而幫襯黃色經濟圈係我嘅日常

一見你係香港人+買得一兩樣嘢就黑面扮聽唔到你叫佢
支那狗就嗌一句就四萬咁口去serve

THANKS

叫啲藍店少啲被政治影響，早日洗底囉
支持主流正常報復式消費，包你走出困境

而家擺撚到明係玩政治取態架啦
你唔想執笠咪扮黃囉